﻿% This file was created with Citavi 6.2.0.12

@misc{BundeszentralefurpolitischeBildung.,
 editor = {{Bundeszentrale f{\"u}r politische Bildung}},
 title = {MOOC-Plattformen im Vergleich},
 url = {http://www.bpb.de/lernen/digitale-bildung/werkstatt/211098/mooc-plattformen-im-vergleich},
 urldate = {08.11.2018}
}


@misc{StefanSchmid.29.02.2016,
 author = {{Stefan Schmid}},
 year = {29.02.2016},
 title = {Was ist eigentlich Moodle? Moodle in a nutshell. Eine Einf{\"u}hrung},
 url = {https://www.youtube.com/watch?v=FC-GWDvlX8c},
 urldate = {18.11.2018}
}


@book{Schubert.2011,
 author = {Schubert, Sigrid and Schwill, Andreas},
 year = {2011},
 title = {Didaktik der Informatik},
 url = {http://site.ebrary.com/lib/alltitles/docDetail.action?docID=10455868},
 address = {Heidelberg},
 edition = {2. Aufl.},
 publisher = {{Spektrum Akademischer Verlag}},
 isbn = {978-3-8274-2652-9},
 doi = {10.1007/978-3-8274-2653-6}
}


@book{Niegemann.2004,
 abstract = {E-Learning ist fester Bestandteil modernen Lehren und Lernens. Gleichzeitig schaffen neue Technologien st{\"a}ndig neue Einsatzm{\"o}glichkeiten, beispielsweise mobiles Lernen. Wie aber l{\"a}sst sich die Qualit{\"a}t neuer E-Learning-Angebote sichern, wie die Qualit{\"a}t existierender Angebote beurteilen? Welche didaktischen Prinzipien sind Grundlage f{\"u}r effektives E-Learning? Welche aktuellen lehr-/lernpsychologischen Theorien und Befunde sind hilfreich bei der Konzeption? Bei diesen Fragen setzt das Kompendium E-Learning an: Behandelt werden alle Entscheidungsebenen der Konzeption und der Entwicklung von computer- und webbasierten Lernumgebungen, von der Bedarfsanalyse bis zu Usability-Studien und der Feldevaluation. Gezeigt wird auch, wie bew{\"a}hrte Theorien durch geeignete Kombination der Modellkomponenten auf neue Anforderungen der Praxis {\"u}bertragen werden k{\"o}nnen. Das Kompendium E-Learning versteht sich als Handbuch f{\"u}r alle, die sich in Schule, Hochschule, Aus- und Weiterbildung mit der Konzeption, Entwicklung und Evaluation von E-Learning befassen. Zugleich kann es als Lehrbuch f{\"u}r Studierende der Erziehungswissenschaft, Psychologie, Medienwissenschaft, Informatik, Betriebswirtschaft und verwandter Disziplinen eingesetzt werden},
 author = {Niegemann, Helmut M. and Hessel, Silvia and Hochscheid-Mauel, Dirk and Aslanski, Kristina and Deimann, Markus and Kreuzberger, Gunther},
 year = {2004},
 title = {Kompendium E-Learning},
 address = {Berlin and Heidelberg},
 publisher = {Springer},
 isbn = {978-3-642-18677-6},
 series = {X.media.press},
 doi = {10.1007/978-3-642-18677-6}
}


@misc{moodle.28.08.2018,
 editor = {moodle},
 year = {28.08.2018},
 title = {moodledocs: Hauptseite},
 url = {https://docs.moodle.org/35/de/Hauptseite},
 urldate = {14.11.2018}
}


@misc{moodle.,
 editor = {moodle},
 title = {Aktivit{\"a}ten},
 url = {https://docs.moodle.org/35/de/Aktivit%C3%A4ten},
 urldate = {18.11.2018}
}


@misc{LOGO!Jugendmanagement.2018,
 editor = {{LOGO! Jugendmanagement}},
 year = {2018},
 title = {Lernen Online: Lernplattformen im Internet},
 url = {https://www.logo.at/media/downloads/bil_ib_lernen_online.pdf},
 address = {Graz},
 urldate = {01.11.2018}
}


@misc{UdacityInc..,
 editor = {{Udacity Inc.}},
 title = {About Us},
 url = {https://www.udacity.com/us},
 urldate = {18.11.2018}
}


@misc{JenniferSiebert.,
 author = {{Jennifer Siebert}},
 title = {Was ist eigentlich ein MOOC?},
 url = {https://www.fernstudiumcheck.de/ratgeber/was-ist-eigentlich-ein-mooc},
 urldate = {08.11.2018}
}


@misc{ILIASopensourceeLearninge.V..2018,
 editor = {{ILIAS open source e-Learning e.V.}},
 year = {2018},
 title = {{\"U}ber das Open-Source-LMS ILIAS},
 url = {https://www.ilias.de/open-source-lms-ilias/},
 urldate = {18.11.2018}
}


@misc{ILIASopensourceeLearninge.V..2018b,
 editor = {{ILIAS open source e-Learning e.V.}},
 year = {2018},
 title = {ILIAS: The Open Source Learning Management System},
 url = {https://www.ilias.de/},
 urldate = {18.11.2018}
}


@misc{ILIASopensourceeLearninge.V..,
 editor = {{ILIAS open source e-Learning e.V.}},
 title = {L{\"o}sungen f{\"u}r Schulen},
 url = {https://www.ilias.de/lms-ilias-schulen/},
 urldate = {18.11.2018}
}


@misc{eLeDia.2018,
 editor = {eLeDia},
 year = {2018},
 title = {Informationen {\"u}ber Moodle},
 url = {https://moodle.de/mod/book/view.php?id=2916&chapterid=271},
 urldate = {14.11.2018}
}


@misc{Edukatico.,
 editor = {Edukatico},
 title = {MOOC (Massive Open Online Course): Alle Fakten {\"u}ber die Online-Kurse},
 url = {https://www.edukatico.org/de/report/mooc-massive-open-online-course-alle-fakten-ueber-die-online-kurse},
 urldate = {08.11.2018}
}


@misc{ClaudeOstyn.,
 author = {{Claude Ostyn}},
 title = {A brief introduction to SCORM},
 url = {https://scorm.com/wp-content/assets/cookbook/SCORM%201_2%20Overview.htm},
 urldate = {18.11.2018}
}


@misc{IMSGlobalLearningConsortium.,
 editor = {{IMS Global Learning Consortium}},
 title = {IMS Question and Test Interoperability (QTI) Specification},
 url = {https://www.imsglobal.org/question/index.html},
 urldate = {18.11.2018}
}


@misc{WillOremus.18.09.2013,
 author = {{Will Oremus}},
 editor = {{The Slate Group LLC}},
 year = {18.09.2013},
 title = {Forget MOOCs: Free Online Classes shouldn't replace teachers and classrooms. They should make them better.},
 url = {https://slate.com/technology/2013/09/spocs-small-private-online-classes-may-be-better-than-moocs.html},
 urldate = {08.11.2018}
}


